[Day0 Laudes1]
Alleluja, * Pan królował, oblókł się w ozdobę, alleluja, alleluja.;;92
Wykrzykajcie * Bogu, wszystka ziemiom, alleluja.;;99
Błogosławić cię będę * za żywota mego, Panie: a w imię twoje będę podnosił ręce moje, alleluja.;;62
Trzej młodzieńcy * z rozkazu króla do pieca posłani, nie zlękłszy się płomieni ogniowych, mówili: Błogosławiony Bóg, alleluja.;;210
Alleluja, * chwalcie Pana na niebiesiech, alleluja, alleluja.;;148

[Day0 Laudes2]
;;50
;;117
;;62
;;220
;;148

[Day0 Vespera]
Rzekł Pan * Panu memu: siedź po prawicy mojej.;;109
Wielkie sprawy Pańskie: * doświadczone we wszystkiem upodobaniu jego.;;110
Który się boi Pana: * w przykazaniu jego będzie się kochał wielce.;;111
Niechaj będzie imię Pańskie * błogosławione, na wieki.;;112
Ano Bóg nasz na niebie: * wszystko, cokolwiek chciał, uczynił.;;113

[Day1 Laudes1]
Wykrzykajcie * Bogu głosem wesela.;;46
Pilnie słuchaj * głosu modlitwy mojéj, królu mój i Boże mój.;;5
Bóg majestatu * zagrzmiał: przynoście chwałę imieniowi jego.;;28
Chwalimy imię twoje * sławne, Boże nasz.;;211
Chwalcie * Pana wszyscy poganie.;;116

[Day1 Laudes2]
Zmiłuj się * nademną, Boże, według wielkiego miłosierdzia twego.;;50
Prowadź mię * w sprawiedliwości twojéj, Panie.;;5
Pan doda mocy: * i błogosławić będzie ludowi swemu w pokoju.;;28
Odwróciła się zapalczywość twoja, * Panie, i pocieszyłeś mię.;;221
Chwalcie * Pana, bo się umocniło nad nami miłosierdzie jego.;;116

[Day1 Vespera]
Pan skłonił * ucha swego ku mnie.;;114
Śluby moje * Panu oddam przede wszystkim ludem jego.;;115
Wołałem * do Pana i wysłuchał mię.;;119
Pomoc moja od Pana, * który stworzył niebo i ziemię.;;120
Weseliłem się * z tego, co mi powiedziano.;;121

[Day2 Laudes1]
Śpiewajcie * Panu, a błogosławcie imieniowi jego.;;95
Zbawienie oblicza mego * Bóg mój.;;42
Rozświeć Panie, * oblicze swe nad nami.;;66
Wywyższajcie * Króla Wieków w uczynkach waszych.;;212
Chwalcie * imię Pańskie, którzy stoicie w domu Pańskim.;;134

[Day2 Laudes2]
Zgładź nieprawość moję, * Panie, według wielkiego miłosierdzia twego.;;50
Rozeznaj sprawę moję * Boże, od narodu nieświętego.;;42
Niech się nad nami Bóg zmiłuje, * i błogosławi nam.;;66
Pokarzesz mię Panie, * i ożywisz mię.;;222
Chwalcie * Pana, bo dobry jest, a da się uprosić sługom swoim.;;134

[Day2 Vespera]
Który mieszkasz w niebiesiech, * zmiłuj się nad nami.;;122
Wspomożenie nasze * w imieniu Pańskiem.;;123
Około ludu swego, * Pan, odtąd i aż na wieki.;;124
Wielmożne rzeczy * Pan uczynił z nami: staliśmy się weseli.;;125
Pan zbuduje * nam dom, i będzie strzegł miasta.;;126

[Day3 Laudes1]
Pan króluje, * niech się raduje ziemia.;;96
Tobie przystoi pieśń, * Boże, w Syonie.;;64
Tobie, Panie, będę śpiewał, * a będę rozumiał na drodze niepokalanéj.;;100
Panie, wielkiś ty * i przesławny w mocy twojej.;;213
Będę chwalił Pana * za żywota mego.;;145

[Day3 Laudes2]
Jeszcze więcéj omyj mię * od niesprawiedliwości mojéj.;;50
Nieprawościom naszym * ty będziesz miłościw Boże.;;64
W niewinności * serca mego, chodziłem Panie.;;100
Rozradowało się serce moje * w Panu, który poniża i podwyższa.;;223
Chwal, * duszo moja, Pana, który wzwodzi upadłe, i miłuje sprawiedliwe.;;145

[Day3 Vespera]
Błogosławieni wszyscy, * którzy się boją Pana.;;127
Zawstydzeni wszyscy, * którzy Syon mają w nienawiśc.;;128
Z głębokości * wołałem k tobie, Panie.;;129
Panie, * nie wyniosło się serce moje.;;130
Pan obrał Syon: * obrał je na mieszkanie sobie.;;131

[Day4 Laudes1]
Wykrzykajcie * przed oblicznością króla Pana.;;97
Panie, * stałeś się ucieczką nam.;;89
Panie, * w niebie miłosierdzie twoje.;;35
Lud mój, * rzekł Pan, będzie nasycon dobrami.;;214
Bogu naszemu * niech będzie wdzięczna chwała.;;146

[Day4 Laudes2]
Tobiem samemu zgrzeszył. * Panie, zmiłuj się nademną;;50
Nawróćże się, Panie, * a daj się ubłagać sługom twoim.;;89
Rozmnożyłeś Boże, * miłosierdzie twoje.;;35
Moc moja i chwała moja Pan, * i stał mi się zbawieniem.;;224
Chwalcie * Pana, który uzdrawia skruszone na sercu: i zawięzuje ich rany.;;146

[Day4 Vespera]
Oto jako dobra, * a jako wdzięczna rzecz, mieszkać braciéj spółem.;;132
Wyznawajcie Panu, * bo na wieki miłosierdzie jego.;;135(1-9)
Wyznawajcie Panu, * albowiem w uniżeniu naszem pamiętał na nas.;;135(10-26)
Niechaj przyschnie język mój * do podniebienia mego, jeźlibym na cię nie pomniał Jeruzalem.;;136
Będęć, wyznawał * Imię Twoje Panie, dla miłosierdzia twego i dla prawdy twojéj.;;137

[Day5 Laudes1]
Wywyższajcie * Pana, Boga naszego, i kłaniajcie się górze świętéj jego.;;98
Wyrwij mię * od nieprzyjaciół moich, Panie, do ciebiem się uciekł.;;142
Ubłogosławiłeś, * Panie, ziemię twoję: odpuściłeś nieprawość ludu twego.;;84
W Panu będzie usprawiedliwione, * i przechwalać się będzie wszystko nasienie Izraelowe.;;215
Chwal, * Jeruzalem, Pan.;;147

[Day5 Laudes2]
Serca skruszonego * i uniżonego, Boże, nie wzgardzisz.;;50
Dla imienia twego, * Panie, ożywisz mię w sprawiedliwości twojéj.;;142
Boże, ty nawróciwszy się, * ożywisz nas: a lud twój rozweseli się w tobie.;;84
Gdy się rozgniewasz, * Panie, wspomnisz na miłosierdzie.;;225
Chwal, * Syonie, Boga twego, który oznajmuje sądy swoje Izraelowi.;;147

[Day5 Vespera]
Panie, * doświadczyłeś mię, i doznałeś mię.;;138(1-13)
Dziwne sprawy twoje, * Panie, a dusza moja zna bardzo.;;138(14-24)
Nie opuszczaj mię, * Panie, mocy zbawienia mego.;;139
Panie, * wołałem do ciebie, wysłuchaj mię.;;140
Wywiedź z ciemnice * duszę moję, ku wyznawaniu imieniowi twemu.;;141

[Day6 Laudes1]
Synowie Syońscy * niech się radują w królu swoim.;;149
O jako wielmożne * są, Panie, sprawy twoje.;;91
Będzie się weselił sprawiedliwy * w Panu, i będzie w nim nadzieję miał.;;63
Ukaż nam, Panie, * światłość smiłowania twego.;;216
Wszelki duch * niechaj Pana chwali.;;150

[Day6 Laudes2]
Uczyń dobrze, Panie, * Syonowi w dobréj woli twojéj.;;50
Prawy Pan, * Bóg nasz: a nieprawości w nim niemasz.;;91
Od strachu nieprzyjaciela * wybaw duszę moję.;;63
Nad sługami swymi * zmiłuje się, Pan, a będzie miłościw ziemi ludu swego.;;226
Chwalcie * Pana, według mnóstwa wielkości jego.;;150

[Day6 Vespera]
Błogosławiony Pan, * wspomożyciel mój i wybawiciel mój.;;143(1-8)
Błogosławiony lud, * którego Pan Bóg jego.;;143(9-15)
Wielki Pan * i bardzo chwalebny: a wielkości jego niemasz końca.;;144(1-7)
Słodki Pan * wszystkim: a litości jego nad wszystkie uczynki jego.;;144(8-13)
Wierny Pan * we wszystkich słowiech swoich: a święty we wszech sprawach swoich.;;144(14-21)

[Daya0 Laudes]
Alleluja * alleluja;;92;99;62;66
Trzej młodzieńcy * z rozkazu króla do pieca posłani, nie zlękłszy się płomieni ogniowych, mówili: Błogosławiony Bóg, alleluja;;210
Alleluja, * alleluja, alleluja;;148;149;150

[DayaC Laudes]
;;92
;;99
;;62;66
;;210
;;148;149;150

[DayaC Laudes1]
;;92
;;99
;;62;66
;;210
;;148;149;150

[DayaC Laudes2]
;;50
;;117
;;62;66
;;210
;;148;149;150

[Daya1 Laudes]
Zmiłuj się * nademną, Boże;;50
Wyrozumiéj * wołanie moje, Panie;;5
Boże, Boże mój, * do ciebie czuję na świtaniu;;62;66
Odwróciła się zapalczywość twoja, * i pocieszyłeś mię;;221
Chwalcie * Pana na niebiesiech;;148;149;150

[Daya2 Laudes]
Zgładź Panie, * nieprawość moję;;50
Zbawienie * oblicza mego i Bóg mój;;42
Do ciebie czuję * na świtaniu Boże;;62;66
Po wszystkie dni * żywota naszego, zbaw nas Panie;;222
Wszyscy Aniołowie jego: * chwalcie Pana z niebios;;148;149;150

[Daya3 Laudes]
Jeszcze więcéj omyj mię * Panie, od nieprawości mojéj;;50
Tobie przystoi pieśń, * Boże, w Syonie;;64
Wargi moje * będą ciebie chwalić, za żywota mego Boże mój;;62;66
Pan będzie sądził * granice ziemie;;223
Niebiosa nad niebiosy * chwalcie Pana;;148;149;150

[Daya4 Laudes]
Tobiem samemu zgrzeszył * Panie, zmiłuj się nademną;;50
Panie, * stałeś się ucieczką nam;;89
Rano * będę rozmyślał o tobie;;62;66
Śpiewajmy Panu * chwalebnie;;224
W świętych jego: * chwalcie Boga;;148;149;150

[Daya5 Laudes]
Duchem przedniejszym * potwierdź serce moje Boże;;50
W prawdzie twéj * wysłuchaj mię Panie;;142
Niech rozświeci się Panie, * oblicze twe nad nami;;62;66
Panie, słyszałem * słuch twój, i ulękłem się;;225
Na bębnie * i na piszczałce: w sercach i na organiech, chwalcie Pana;;148;149;150

[Daya6 Laudes]
Uczyń dobrze, Panie, * Syonowi w dobréj woli twojéj;;50
Dobrze jest * wyznawać Panu;;91
Niech się boją Pana * wszystkie kraje ziemie;;62;66
Dajcie wielmożność * Bogu naszemu;;226
Na cymbalech * głośnych: chwalcie Boga;;148;149;150

[Daya0 Vespera]
Rzekł Pan * Panu memu: siedź po prawicy mojéj;;109
Pewne są * wszystkie przykazania jego: utwierdzone na wieki wieczne;;110
W przykazaniu * Jego upodobał sobie wielce;;111
Niechaj będzie imię Pańskie * błogosławione, na wieki;;112
My, którzyśmy żywi, * błogosławiemy Panu;;113

[Daya1 Vespera]
Będę się podobał Panu * w krainie żywiących;;114
Uwierzyłem, * przetóżem mówił;;115
Chwalcie * Pana wszyscy poganie;;116
Wołałem * i wysłuchał mię;;119
Skąd przyjdzie * mi pomoc;;120

[Daya2 Vespera]
Pójdziemy * do domu Pańskiego z weselem.;;121
Który mieszkasz * w niebiesiech zmiłuj się nad nami.;;122
Wspomożenie * nasze w imieniu Pańskiem.;;123
Czyń dobrze, * Panie, dobrym, i tym, którzy są prawego serca.;;124
Staliśmy się * jako pocieszeni.;;125

[Daya3 Vespera]
Nie zawstydzi się, * kiedy będzie mówił z nieprzyjaciółmi swymi w bramie.;;126
Błogosławieni * wszyscy, którzy się boją Pana.;;127
Często * walczyli na mię od młodości mojéj.;;128
Z głębokości * wołałem k tobie, Panie.;;129
Niechajże * Izrael nadzieję ma w Panu.;;130

[Daya4 Vespera]
I na wszystkę * cichość jego.;;131
Oto * jako dobra, a jako wdzięczna rzecz, mieszkać braciéj spółem.;;132
Wszystko, * co jedno chciał Pan, uczynił.;;134
Bo na wieki * miłosierdzie jego.;;135
Śpiewajcie nam pieśń * z pieśni Syońskich.;;136

[Daya5 Vespera]
Przed oblicznością * Aniołów będęć śpiewał, Boże mój.;;137
Panie, * doświadczyłeś mię, i doznałeś mię.;;138
Od męża * złośliwego wybaw mię, Panie.;;139
Panie, * wołałem do ciebie, wysłuchaj mię.;;140
Cząstka moja, * Panie, w ziemi żywiących;;141

[Daya6 Vespera]
Błogosławiony * Pan, Bóg mój.;;143
Na każdy dzień będę cię błogosławił.;;144
Będę chwalił * Pana za żywota mego.;;145
Bogu naszemu * niech będzie wdzięczna chwała.;;146
Chwal, * Jeruzalem, Pana.;;147

[Day1 Laudes3]
Oto przyjdzie * Pan, książę królów ziemskich: błogosławieni, którzy są gotowi wyjść mu na spotkanie.
Gdy przyjdzie * Syn człowieczy, izali znajdzie wiarę na ziemi?
Oto teraz nadchodzi * pełnia czasów, kiedy to Bóg pośle Syna swego na ziemię.
Będziecie czerpać * wody z radością ze zdrojów zbawicielowych.
Wyjdzie * Pan z miejsca swego świętego: przybędzie, by zbawić lud swój.

[Day2 Laudes3]
Spuśćcie rosę niebiosa z góry, * a obłoki niech spuszczą z dżdżem Sprawiedliwego, niech się otworzy ziemia i zrodzi Zbawiciela.
Ześlij, Panie! baranka * panującego ziemi, z skały pustynie do góry córki Syonskiéj.
Żebyśmy poznali, Panie * na ziemi drogę twoję: między wszemi narody zbawienie twoje.
Daj zapłatę Panie, * tym, którzy cię oczekawają, aby się naleźli prawdziwi prorocy twoi.
Albowiem zakon przez Mojżesza jest dan, * łaska i prawda przez Jezusa Chrystusa się stała.

[Day3 Laudes3]
Prorocy przepowiedzieli * narodzenie Zbawiciela z Dziewicy Maryi.
Duch * Pański nademną; abym opowiadał Ewangelią ubogim, posłał mię
Dla Syonu * nie zamilczę, aż wynidzie jako jasność sprawiedliwy jego.
Oto Pan przyjdzie, * i siędzie z książęty, a stolicę chwały otrzyma.
Głoście * ludowi, i mówcie: Oto Bóg Zbawiciel nasz przyjdzie.

[Day4 Laudes3]
Z Syjonu * przybędzie Pan wszechmogący, aby zbawić lud swój.
Odwróć się, Panie, * nieco, i nie zwlekaj z przybyciem do sług swoich.
Z Syjonu * przyjdzie Pan, który króluje, Emmanuel brzmi wielkie imię Jego.
Oto Bóg mój, * którego chwalić będę: Bóg ojca mojego, będę Go wywyższał.
Pan * zakonodawca nasz, Pan król nasz: sam przyjdzie i zbawi nas.

[Day5 Laudes3]
Stanowczo stójcie, * a ujrzycie pomoc Pańską nad wami.
Ku tobie Panie, * podnoszę duszę moję: przyjdź, wyrwij mię Panie, do ciebiem się uciekł.
Przyjdź, Panie, * a nie zwlekaj, odpuść występki ludu twego Izraela.
Pan przyjdzie z Libanu, * a chwała Jego będzie jak światło.
A ja * na Pana patrzyć będę, oczekawać będę Boga, zbawiciela mego

[Day6 Laudes3]
Rozważcie, * jak chwalebny jest ten, który przyjdzie zbawić ludy.
Rozmnożone będzie * państwo jego, a pokoju nie będzie końca.
Ja Pan, * przybliżyłem sprawiedliwość moje, nie oddali się, a zbawienie moje nie omieszka.
Oczekiwane * jak deszcz niech będzie słowo Pana: i niech zstąpi na nas jak rosa Pan, Bóg nasz.
Bądź gotowy * Izraelu, by wyjść na spotkanie Panu, bo przychodzi.

[Daym0 Laudes]
Alleluja * alleluja;;50
;;117
;;62
Trzej młodzieńcy * z rozkazu króla do pieca posłani, nie zlękłszy się płomieni ogniowych, mówili: Błogosławiony Bóg, alleluja;;210
Alleluja * alleluja, alleluja;;148;149;150

[DaymF Laudes]
Alleluja * alleluja, alleluja; Alleluja, alleluja, alleluja; Alleluja, alleluja, alleluja;;92
;;99
;;62
Trzej młodzieńcy * z rozkazu króla do pieca posłani, nie zlękłszy się płomieni ogniowych, mówili: Błogosławiony Bóg, alleluja;;210
Alleluja * alleluja, alleluja;;148;149;150

[DaymF Canticles]
;;
Chwalimy imię twoje * sławne, Boże nasz.;;211
Wywyższajcie * Króla Wieków, w uczynkach waszych.;;212
Panie, * wielkiś ty i przesławny w mocy twojej.;;213
Lud mój, * będzie nasycon dobrami memi, mówi Pan.;;214
Panu będzie usprawiedliwione, * i przechwalać się będzie wszystko nasienie Izraelowe.;;215
Ukaż nam, Panie * światłość smiłowania twego.;;216

[Daym1 Laudes]
Zmiłuj się * nademną, Boże;;50
Wyrozumiéj * wołanie moje, Panie;;5
Panie, * w niebie miłosierdzie twoje;;35
Odwróciła się zapalczywość twoja, * i pocieszyłeś mię;;221
Chwalcie * Pana na niebiesiech;;148;149;150

[Daym2 Laudes]
Zgładź Panie, * nieprawość moję;;50
Zbawienie * oblicza mego i Bóg mój;;42
Albowiem * w tobie ufa dusza moja;;56
Po wszystkie dni * żywota naszego, zbaw nas Panie;;222
Wszyscy Aniołowie jego: * chwalcie Pana z niebios;;148;149;150

[Daym3 Laudes]
Jeszcze więcéj omyj mię * Panie, od nieprawości mojéj;;50
Od strachu * nieprzyjaciela wybaw Panie duszę moję;;63
Tobie przystoi pieśń, * Boże, w Syonie;;64
Pan będzie sądził * granice ziemie;;223
Niebiosa nad niebiosy * chwalcie Pana;;148;149;150

[Daym4 Laudes]
Tobiem samemu zgrzeszył * Panie, zmiłuj się nademną;;50
Niechaj * modlitwa moja przyjdzie przed obliczność twoję;;87
Panie, * stałeś się ucieczką nam;;89
Śpiewajmy Panu * chwalebnie;;224
W świętych jego: * chwalcie Boga;;148;149;150

[Daym5 Laudes]
Duchem przedniejszym * potwierdź serce moje Boże;;50
W Izraelu * wielkie imię jego;;75
Dobrze jest * wyznawać Panu;;91
Panie, słyszałem * słuch twój, i ulękłem się;;225
Na bębnie * i na piszczałce: w sercach i na organiech, chwalcie Pana;;148;149;150

[Daym6 Laudes]
Uczyń dobrze, Panie, * Syonowi w dobréj woli twojéj;;50
W prawdzie twéj * wysłuchaj mię Panie;;142(1-7)
;;142(8-12)
Dajcie wielmożność * Bogu naszemu;;226
Na cymbalech * głośnych: chwalcie Boga;;148;149;150

[Daym0 Vespera]
Rzekł Pan Panu memu: siedź po prawicy mojéj;;109
Pewne są wszystkie przykazania jego: utwierdzone na wieki wieczne;;110
W przykazaniu * jego będzie się kochał;;111
Niechaj będzie imię Pańskie błogosławione, na wieki;;112

[Daym1 Vespera]
My, którzyśmy żywi, błogosławiemy Panu;;113
Pan skłonił ucha swego ku mnie;;114
Uwierzyłem, * przetóżem mówił;;115;116
Często * walczyli na mię od młodości mojéj.;;128

[Daym2 Vespera]
Z głębokości * wołałem k tobie, Panie;;129
Niechajże * Izrael nadzieję ma w Panu;;130
I na wszystkę * cichość jego;;131
Oto * jako dobra, a jako wdzięczna rzecz, mieszkać braciéj spółem;;132

[Daym3 Vespera]
Wszystko, * co jedno chciał Pan, uczynił;;134
Bo na wieki * miłosierdzie jego;;135
Śpiewajcie nam pieśń * z pieśni Syońskich;;136
Przed oblicznością * Aniołów będęć śpiewał, Boże mój;;137

[Daym4 Vespera]
Panie, * doświadczyłeś mię, i doznałeś mię;;138(1-10)
;;138(11-24)
Od męża * złośliwego wybaw mię, Panie;;139
Panie, * wołałem do ciebie, wysłuchaj mię;;140

[Daym5 Vespera]
Cząstka moja, * Panie, w ziemi żywiących;;141
Błogosławiony * Pan, Bóg mój.;;143(1-8)
;;143(9-15)
Na każdy dzień * będę cię błogosławił, Panie.;;144(1-9)

[Daym6 Vespera]
Królestwo twe * królestwo wszystkich wieków;;144(10-21)
Będę chwalił * Pana za żywota mego;;145
Bogu naszemu * niech będzie wdzięczna chwała;;146
Chwal, * Jeruzalem, Pana;;147

[DaymP Laudes]
Alleluja, alleluja, alleluja, alleluja, alleluja, alleluja, alleluja, alleluja, alleluja.;;92;99;62
Powstał z grobu Chrystus, który wybawił trzech młodzieńców z komina ogniem płonącego, alleluja.;;210
Alleluja, alleluja, alleluja.;;148;149;150
